聲波攻擊

【神秘聲波】美駐穗領事館再有人「受襲」 醫療組抵華為家屬檢查

美國駐廣州領事館，繼續有員工因為聽到奇怪聲音後生病。據《紐約時報》引述美國官員指出，至少又有兩名美國人受影響而被安排離開，美國駐廣州領事館其他僱員和家屬，正在接受國務院派往當地的醫療組的檢查，預計會有更多美國人被轉移。

上月，一名在美國駐廣州領事館工作的美國政府僱員，因感到「不易察覺且模糊的，異常的聲響和壓力」後，美國國務院向在華旅行的美國公民發出醫療警報。美國駐北京大使館表示，該名僱員被送回美國接受評估並被診斷為輕度創傷性腦損傷。
報道指，2016年，美國駐古巴大使館的僱員和家屬，也曾因為疑似遭受聲波攻擊而出現病狀。當時，總共有24人報告說，在聽到奇怪聲音後，他們感覺頭痛、惡心、聽力受損以及出現認知問題或其他症狀。
報道指，隨着在廣州領事館的美國人出現類似症狀，美國官員開始懷疑其他國家，包括中國和俄羅斯也存在類似聲波攻擊。不過，具體病因目前並沒有查明。
上個月，美國國務卿蓬佩奧曾就事件表示：「我們正努力查明在哈瓦那和中國發生的情況。我們已經向中國尋求協助，他們承諾信守維也納公約的承諾，保障美國外交人員的安全。」中國外長王毅則表示，「中方會負責任地進行調查，但無需將其政治化。」
美國之音/ 《紐約時報》

法唔法國經過旺角椰菜花街有相同病徵？